Hugo travaille avec le programme de calcul suivant :

\begin{progcalcul}\footnotesize
  \item Choisir un nombre
  \item Ajouter 3
  \item Multiplier le résultat par 5
  \item Soustraire le double du nombre de départ
\end{progcalcul}

\begin{enumerate}
  \item Montrer que si Hugo choisit $-5$ comme nombre de départ, il trouvera $0$ comme résultat. 
  \item Si on note $x$ le nombre de départ, exprimer en fonction de $x$ le résultat obtenu par Hugo.
  \item Il décide d'utiliser un tableur pour déterminer les résultats obtenus selon plusieurs valeurs choisies au départ :
  
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \tableur*[2]{A/5cm,B/2cm,C/2cm,D/2cm,E/2cm}
    \celtxt[width=5cm]{A}{1}{Nombre choisi}
    \celtxt[width=5cm]{A}{2}{Résultat}
    \celtxt[width=2cm]{B}{1}{-2}
    \celtxt[width=2cm]{B}{2}{}
    \celtxt[width=2cm]{C}{1}{-1}
    \celtxt[width=2cm]{C}{2}{}
    \celtxt[width=2cm]{D}{1}{0}
    \celtxt[width=2cm]{D}{2}{}
    \celtxt[width=2cm]{E}{1}{1}
    \celtxt[width=2cm]{E}{2}{}
    \selecCell{B}{2}
    \end{tikzpicture}

    \medskip

    Quelle formule faut-il taper dans la cellule \textbf{B2} pour pouvoir ensuite tirer vers la droite et obtenir tous les résultats ?
    \item De son côté, Alia travaille avec l'expression littérale suivante :
    $$A=4(2x+1)-5x+11$$
    \begin{enumerate}
      \item Développer, simplifier et réduire l'expression $A$.
      \item Montrer que Alia et Hugo obtiendront toujours le même résultat, quelque soit le nombre $x$ choisi au départ.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
